\subsubsection{Drall} 
	\begin{flushright}	
		\begin{tabular}{|l|r|}
		\textbf{Type} & humanoide \\
		\textbf{Planete} & Drall \\
		\textbf{Langage} & Basic \\
		\textbf{Orientation} & Neutre\\
		\end{tabular}
	\end{flushright}

Les dralls sont de petits mammiferes (90cm à 1.50m), recouverts d'une fourrure brune et noire (gris pour les plus âgées), 
ils ont un museau et de grand yeux noirs. Les mains et les pieds se terminants par de petites griffes acérées. 
Les femelles sont généralement plus grandes et plus fortes. Les Drall ne portent pas de vetements (comme toute créature à fourrure) 
et s'ornent de beaucoup de bijoux, ils cherchent constamment de nouvelles richesses quite à devenir hors la loi. 
Très avides de connaissances ils aiment apprendre juste pour le plaisir de connaitre. \\

\begin{description}[align=left]

 \item[L'or dans les yeux]    % +2
 	Le goût des Dralls pour les bijoux sans en avoir les moyens les ont poussés à devenir expert dans l'art du vol.
 	Ils ont donc un bonus naturel de +2 en escalade, crochetage et discretion\\
 	\textit{Voleur}
 	
 \item[Mourir moins bête]       % -2
 	Le personnage veut tout savoir. Dès qu'un Drall découvre quelque chose de nouveau, il ne peut pas s'empecher de s'y interesser.\\
    	\textit{handicap curieux} \\

\item[Griffes retractables]    % +1
	les petites griffes. For+d6\\
	\textit{Arme naturelle}\\
    
\item[Vision Nocturne]  % +1
	Dans l'obscurité, les yeux des Dralls amplifient la lumiere et ignorent es malus aux attaques pour des obscurités Legeres ou Forte.\\
	\textit{Vision nocturne}\\

\end{description}

