\subsubsection{Frozien}

\begin{flushright}
	\begin{tabular}{|l|r|}
		\textbf{Type} & humanoide \\
		\textbf{Planete} & Froz \\
		\textbf{Langage} & Basic \\
		\textbf{Orientation} & rebelle\\
		\end{tabular}
	\end{flushright}

Les Froziens sont des mammiferes tres élégants, les longs poils sur leur visage bougent en fonction de l'humeur de l'individu. 
Ayant un sens de la justice très aigus, c'est tout naturellement qu'ils ont rejoins la rébellion. 
Abattus par la réalité politique, autrefois un peuple qui croyaient en l'avenir ils sont devenus dépressifs et voient tout 
d'une facon triste et désespérée, ils en sont devenus étranges pour beaucoup d'autres especes. \\

\begin{description}[align=left]

	\item[Bizzarerie :]  % -2
		Le héros pense que l'univers s'acharne contre lui ce qui le rend depressif. Tout ce qu'il fait, est fait a contre coeur. \\
		\textit{Bizzarerie.}\\
	
	\item[Gazelles :]      % +2
		La morphologie des Froziens permet d'etre plus agile. Commence avec un d6 en Agilité.\\
	
	\item[Un livre ouvert :] %-2 
  	 	 Les moustaches des Frozien les trompent toujours quand ils veulent mentir.\\
  	 	 \textit{-2 intimidation\\
  	 	 -2 Persuation\\
  	  	-2 bluff
  	 	 }\\
    	
	\item[Tête froide] % +2
		Détaché de toutes les situations, les Frozien ne stressent pas même au milieu d'une fusillade. 
		Le joueur pioche une carte en plus pour l'initiative et fait son action sur la meilleure des cartes.\\

	\item[Instinct animal :] %+2
		Une fois par round quand un adversaire rate une attaque au corp à corp contre le hero, ce dernier peut faire 
		une attaque gratuite (contre-attaque) avec un malus de -2.\\
		\textit{Contre attaque.}


%%%%%% IDEE %%%%%%
% \item[Seduisant :]  %+1
%    charisme +2.\\

\end{description}
