Selon les persos, ils ont répondu à une "annonce" pour recupérer une disquette sur un vaisseau endommagé. On leur fourni un moyen de transport jusqu'au vaisseau car il ne doivent pas savoir ou le vaiseau se trouve. Lors de l'arrimage ça secoue un grand coup, le système d'arrimage ne semble pas en grande forme.

Une fois sur place, le vaisseau, un destroyer de classe stellaire est dans un sale état et l'alarme a l'interieur est allumé. Il faut l'arréter grace a un panneau clignotant sur le coté. Une fois l'alarme arrété, la voie d'un robot se faire entendre via les haut parleurs du vaisseau leur expliquant qu'ils ont bien stopé l'alarme mais que le système d'auto-destruction est en court et qu'il ne leure reste que 2h (la durée du scénar) pour rebooter le système.

Ils doivent donc chercher la salle de controle mais ils croisent des ennemis pour se défouler un peu. On commence à comprendre pourquoi le vaisseau est échoué.

Arrivé dans la salle de controle, un droide de compagnie est là, leur explique comment rebouté et leur fais part d'un message expliquant un peu la situation. C'est un message holo où l'on voit un pilote de l'alliance rebelle qui demande à qui trouvera le message de prévenir les rebelles. Un ancien temple Jedi a été retrouvé, et avec lui un ancien artéfact, l'empire ne doit pas mettre la main dessus.

Ils arrivent ou non à rebooter les systèmes dans tous les cas, s'ils y parviennent cela n'arrète pas le compte à rebour. Mais le droide leur dit qu'il reste peut être dans la soute un vaisseau en état de fonctionnement. L'idée est de leur donner ce vaisseau pour qu'ils puissent s'enfuir et faire le reste de la campagne avec.

C'est là que les joueurs doivent choisir leur orientation, Aliance ou Empire. Selon leur choix, soit il partent à l'alliance soit ils partent voir l'empire. Dans tout les cas, ils ont les coordonnées d'un lieu de rendez vous ou un messagé de l'alliance les attends.

