\subsection{Atouts}

Voici le liste des Atouts disponibles dans \swfe.

\subsubsection{Background}
\begin{description}[align=left]
    \item [Ambidextre]
    	\emph{[Novice, Agi d8+]}\\
        Votre héros utilise ses deux mains avec la même facilité. Il ignore le malus de -2 habituel pour la main non-directrice.

    \item [Arcane (Force)]
    	\emph{[Novice, spécial, \^Ame d8+]}\\
        L'atout indispensable si votre héro doit utiliser la Force. Voir la section sur La Force~\ref{sec:force} (p. \pageref{sec:force}).

    \item [Brave]
    	\emph{[Novice, spécial]}\\
        Ceux qui possèdent cet Atout ont appris à maîtriser leurs peurs, à moins qu'ils ne soient tout simplement émotionnellement distants de tout. Quoi qu'il en soit, ils bénéficient d'un bonus de +2 sur les tests de terreur.

    \item [Chanceux]
    	\emph{[Novice]}\\
        Votre héros semble être béni par le destin. Il obtient un Jeton de plus au début de chaque session de jeu, ce qui lui octroie plus de chance de réussir ses actions et de survivre à d'incroyables dangers.

    \item [Très Chanceux]
    	\emph{[Novice, Chanceux]}\\
        Votre héros obtient 2 Jetons de plus au début de chaque session de jeu.

    \item [Costaud]
    	\emph{[Novice, Force et Vigueur d6+]}\\
        Votre héros est très corpulent ou tout simplement très athlétique. Dans tous les cas, sa masse lui permet de mieux résister aux dégâts. Ajoutez +1 à sa Résistance.

		En outre, votre héros est également capable de porter 4 fois sa Force en kg sans malus, au lieu de 2 fois chez les gens ordinaires.

    \item [Don des langues]
    	\emph{[Novice, Intellect d6+]}\\
        Le personnage a un don pour les langues : il commence le jeu en connaissant un nombre de langues égal à son Intellect, et peut faire un jet d'Intellect à -2 pour se faire comprendre en n'importe quel langage qu'il a côtoyé pendant au moins une semaine.

    \item [Enragé]
    	\emph{[Novice]}\\
        Dès qu'il est blessé (ou même Secoué par une attaque physique) votre héros doit réussir un jet d'Intellect sans quoi il devient Enragé. L'état Enragé inflige un malus de 2 à la Parade du personnage mais ajoute +2 à sa Résistance, à tous ses jets de Combat et de Force ainsi qu'aux dégâts causé au corps à corps. 

        Le héros ignore en outre tous les malus de blessures, mais il ne peut se servir de Compétences, d'Atout, ou effectuer des man\oe{uvres} qui requièrent de la concentration comme Tir et Sarcasme. L'utilisation de la Compétence Intimidation est toutefois toujours possible. Un personnage enragé attaque sans aucune retenue. S'il obtient un résultat de 1 sur son dé de Combat (sans tenir compte du dé Joker) il touche au hasard une cible adjacente autre que le cible prévue, ami ou ennemi. En l'absence de cible adjacente le coup est juste manqué. Un personnage enragé peut calmer sa rage s'il ne fait aucune action (ni même se déplacer) pendant un round entier et s'il réussit un jet d'Intellect à -2.

    \item [Guérison rapide]
    	\emph{[Novice, Vigueur d8+]}\\
        Votre héros récupère vite de ses blessures. Il obtient un bonus de +2 à ses jets de Vigueur pour guérison naturelle.

    \item [Noble]
    	\emph{[Novice]}\\
        Les personnages de haute naissance sont avantagés par la vie mais ont aussi plus de responsabilités. Un Noble possède un statut élevé dans sa société, a droit à un traitement de faveur de la part de ses ennemis, voit son Charisme augmenté de 2 et obtient l'Atout Riche. Il obtient plusieurs Atouts pour le prix d'un mais ses responsabilités en tant qu'aristocrate équilibrent ces avantages. 

        Un Noble dispose de troupes à ses ordres, de terres, d'une demeure ancestrale et d'autres biens à gérer. Ces aspects sont à définir par le MJ et doivent inclure la charge qui pèse sur le personnage. Un Noble disposera d'une troupe de soldats, d'une forteresse. Mais cela signifiera aussi qu'il devra gouverner sa province, rendre la justice et surveiller son voisin jaloux qui convoite ses terres, complotant sans cesse contre lui.

    \item [Résistance à la Force]
    	\emph{[Novice, \^Ame d8+]}\\
        Votre héro, même s'il ne sait pas l'utiliser, est capable de résister à la Force quand elle est employé contre lui. Il obtient 2 points d'Armure contre les dégâts provoqués par des pouvoirs de la Force et bénéficie d'un bonus de +2 à ses jets pour résister aux effets de ces pouvoirs.

    \item [Grande résistance à la Force]
    	\emph{[Novice, Résistance à la Force]}\\
        Idem que ci-dessus mais l'Armure et la résistance passent à 4.

    \item [Riche]
    	\emph{[Novice]}\\
        Que votre héros soit né avec une cuillère en argent dans la bouche ou bien qu'il ait bien réussi en affaires, une chose est sûre : il est beaucoup plus fortuné que la plupart des gens.

		Un héros Riche débute avec 3x les fonds initiaux prévus. Si le héro travaille il reçoit un salaire annuel de 150 000 Cr.

    \item [Très riche]
    	\emph{[Novice, Riche ou Noble]}\\
        Votre héros est riche comme Crésus. Il débute avec les 5x les fonds initiaux prévus, et, si c'est approprié, reçoit un revenu annuel de 500 000 Cr. Un héros Très riche doit avoir une histoire personnelle très détaillée à valider avec le MJ. Les biens et la fortune qu'il possède impliquent autant de gestion que de lourdes responsabilités.

    \item [Séduisant]
    	\emph{[Novice, Vigueur d6+]}\\
        Votre héros a beaucoup de charme ou est très beau. Son Charisme est augmenté de 2.

    \item [Très séduisant]
    	\emph{[Novice, Séduisant]}\\
        otre héros est d’une beauté à couper le souffle. Son Charisme est augmenté de 4.

    \item [Véloce]
    	\emph{[Novice, Agilité d6+]}\\
        Le héros se déplace très rapidement. Son Allure est augmentée de 2 et il utilise un d10 au lieu du d6 lorsqu'il court.

    \item [Vif]
    	\emph{[Novice, Agilité d8+]}\\
        Votre héros est né avec des réflexes presque surhumains. Si vous piochez un 5 ou une carte inférieure en combat, vous pouvez la défausser et en piochez une autre jusqu'à ce que vous obteniez une carte supérieure à 5. 

        Ceux qui ont les Atouts Tête froide et Sangfroid piochent d'abord toutes les cartes supplémentaires liées à ces Atouts, puis choisissent la meilleure de toutes avant d'utiliser l'Atout Vif.

    \item [Vigilant]
    	\emph{[Novice]}\\
        Peu de choses échappent à votre héros. Il est vigilant et très observateur. Il ajoute +2 à tous ses jets de Perception pour entendre, regarder ou percevoir le monde qui l'entoure.
\end{description}

\begin{paperbox}{Arcane (Force)}
    Remplace l'atout Arcanes. C'est l'atout qui représente la Force, l\^Ame étant assimilé au niveau de maîtrise de la Force.
\end{paperbox}

\begin{paperbox}{Résistance à la Force}
    Comme sont niveau supérieur Grande Résistance à la Force, cet atout remplace la résistance aux Arcanes. il correspond comme son nom l'indique à la capacité que le héro a de résisté à la force.

    Il confère au héro 2 points d'Armure contre les dégâts provoqués par la Force et ainsi qu'un bonus de +2 aux jets pour résister aux effets de ces pouvoirs. Utiliser un pouvoir bénéfique sur le personnage n'implique pas de malus, cet atout ne se déclenche qu'à la volonté du héro.

    Pour la grande résistance, le bonus d'Armure passe à 4.
\end{paperbox}

\newpage
\subsubsection{Atouts de Combat}
\begin{description}[align=left]
    \item [Arme fétiche]
    	\emph{[Novice, Combat ou Tir d10+]}\\
        Le héros ne jure que par une arme qu'il connaît par c\oe{ur} (Arbalète Laser, Bâton électrique ou même ce bon vieux blaster Bryar). Quand il se bat avec cette arme il gagne +1 à ses jets de Tir ou de Combat. Il est possible de prendre cet Atout plusieurs fois pour des armes différentes. On peut remplacer une Arme fétiche perdue mais il faut patienter deux semaines pour que revienne le bonus de l'Atout.

    \item [Arme fétiche adorée]
    	\emph{[Vétéran, Arme fétiche]}\\
        Même chose que pour Arme fétiche mais le bonus est de +2.

    \item [Arts martiaux]
    	\emph{[Novice, Combat d6+]}\\
        Ce personnage est entrainé aux techniques de combat à mains nues et n'est du coup jamais sujet à la règle sur les Défenseurs désarmés. Lors d'une attaque réussie à mains nues, il fait des dégâts de For + d4, comme s'il portait une arme légère.

    \item [Maître des arts martiaux]
    	\emph{[Vétéran, Arts martiaux, Combat d10+]}\\
        Le personnage fait des dégâts de For + d6 lors d'une attaque à mains nues.

    \item [Bagarreur]
    	\emph{[Novice, Force d8+]}\\
        Votre héros a l'habitude de cogner avec ses poings, et fort ! Quand il touche une cible avec une attaque à mains nues, il ajoute +2 aux dégâts occasionnés.

    \item [Cogneur]
    	\emph{[Aguerri, Bagarreur]}\\
        Lorsqu'un cogneur obtient une Relance lors d'une attaque à mains nues, il rajoute un d8 au lieu d'un d6 aux dégâts.

    \item [Balayage]
    	\emph{[Novice, Force d8+, Combat d8+]}\\
        Cet Atout permet au personnage d'attaquer toutes les cibles adjacentes en un seul jet de Combat avec un malus de -2. Faites un jet de dégâts pour chaque cible touchée. Les alliés du héros sont affectés par cette attaque, aussi le héros devra rester prudent quant à l'utilisation de cet Atout. Il n'est pas possible d'utiliser les Atouts Balayage et Frénésie dans le même Round.

    \item [Grand balayage]
    	\emph{[Vétéran, Balayage]}\\
        Même chose que pour Balayage mais sans le malus de -2.

    \item [Blocage]
    	\emph{[Aguerri, Combat d8+]}\\
        Les héros endurcis au corps à corps sont plus habiles à se défendre que les autres. Ils savent attaquer mais ont aussi appris à bloquer les coups ennemis. Un héros qui possède cet Atout ajoute 1 à sa Parade.

    \item [Grand blocage]
    	\emph{[Vétéran, Blocage]}\\
        Même chose que pour Blocage mais le bonus est de +2.

    \item [Combat à deux armes]
    	\emph{[Novice, Agilité d8+]}\\
        Votre héros n'est pas ambidextre mais sait se battre avec deux armes en même temps. Quand il attaque avec une arme dans chaque main il fait un jet pour chaque attaque mais il ignore le -2 pour la pénalité d'Actions multiples.

    \item [Combatif]
    	\emph{[Aguerri]}\\
        Votre héros se ressaisit vite après un coup ou une émotion forte. Il ajoute +2 à ses jets d'\^Ame pour se remettre de l'état Secoué.

    \item [Contre-attaque]
    	\emph{[Aguerri, Combat d8+]}\\
        Les combattants disposant de cet Atout sont capables de répondre instantanément aux erreurs de leurs adversaires. Une fois par Round, lorsqu’un ennemi rate une attaque de corps à corps contre lui, le personnage peut faire une attaque gratuite en contre attaquant. L'attaque subit un malus de -2, et doit être une attaque normale (pas de désarmement, attaque totale ou toute autre man\oe{uvre}), et ne peut être combinée avec d'autres Atouts comme Frénésie ou Balayage. Il peut être utilisé avec la man\oe{uvre} Défense, mais pas avec Défense totale.

    \item [Grande contre-attaque]
    	\emph{[Vétéran, Contre-attaque]}\\
        Comme contre-attaque, mais sans le malus de -2.

    \item [Dégaine comme l'éclair]
    	\emph{[Novice, Agilité d8+]}\\
        Cet Atout permet au héros de dégainer une arme et d'attaquer dans le même round sans subir le malus usuel de -2. S'il doit faire un jet d'Agilité pour dégainer une arme il ajoute +2 à son jet.

    \item [Esquive]
    	\emph{[Aguerri, Agilité d8+]}\\
        L'expérience a appris à votre héros comment esquiver les mauvais coups. Grâce à cet Atout, il sait se mettre vite à couvert ou se déplacer rapidement pour éviter d'être touché. Ses ennemis ont un malus de -1 à leurs jets de Tir et de Lancer, sauf dans les cas d'une attaque surprise. Quand il tente d'échapper aux effets d'une attaque de zone il ajoute +1 à son jet d'Agilité (si la situation le permet).

    \item [Grande esquive]
    	\emph{[Vétéran, Esquive]}\\
        Même chose que pour Esquive mais les attaquants subissent -2 à leurs jets d’attaque et le héros ajoute +2 à son jet d’Agilité pour échapper aux effets d’une Attaque de zone.

    \item [Extraction]
    	\emph{[Novice, Agilité d8+]}\\
        Lorsqu'un personnage se retire d'un combat, les attaquants à son contact gagnent une attaque gratuite, une situation très risquée pour tous ! Fort heureusement, votre héros a l'habitude de ce genre de retraites.

		En réussissant un jet d'Agilité lors d'une retraite, un adversaire de votre choix ne disposera pas d'attaque gratuite.

    \item [Grande extraction]
    	\emph{[Novice, Extraction]}\\
        Comme Extraction, mais en cas de Relance sur le jet d'Agilité, aucun adversaire au contact du personnage ne bénéficiera d'une attaque gratuite.

    \item [Florentine]
    	\emph{[Novice, Agilité d8+, Combat d8+]}\\
        Combattre à la Florentine est une technique basée sur l'utilisation de deux armes à la fois. Le héros ajoute +1 à ses jets de Combat contre un adversaire muni d'une arme et sans bouclier. En outre, les bonus d'Attaque à plusieurs de ses ennemis sont diminués de 1 car le héros utilise avec brio ses deux armes pour parer leurs coups.

    \item [Frappe éclair]
    	\emph{[Novice, Agilité d8+]}\\
        Une fois par round votre héros obtient une attaque de Combat gratuite contre un seul ennemi venant au contact, à condition de ne pas être Secoué. Ceci interrompt automatiquement l'action de l'adversaire et ne coûte pas la sienne au héros s'il est en attente ou n'a pas encore fait d'action dans le round.

    \item [Frappe foudroyante]
    	\emph{[Héroïque, Frappe éclair]}\\
        Même chose que pour Frappe éclair, mais le héros obtient une attaque de Combat supplémentaire contre chacun des ennemis venant au contact.

    \item [Frénésie]
    	\emph{[Aguerri, Combat d10+]}\\
        Frénésie en combat de mêlée permet de faire pleuvoir des coups rapides sur ses adversaires au détriment de la précision. Le héros obtient une attaque de Combat en plus par round avec un malus de -2 à tous ses jets d'attaques. Cette attaque doit être appliquée en même temps qu'une autre attaque de Combat mais peut cibler deux ennemis différents adjacents au héros (les Joker lancent deux dés de Combat et un dé Joker). Le malus de -2 s'applique sur toutes les attaques. 

        Un personnage muni de deux armes ne fait toutefois qu'une attaque en plus.

    \item [Frénésie suprême]
    	\emph{[Vétéran, Frénésie]}\\
        Même chose que pour Frénésie mais sans le malus de -2.

    \item [Improvisation martiale]
    	\emph{[Aguerri, Intellect d6+]}\\
        Les héros se trouvent parfois avec du matériel non destiné au combat. Votre héros est capable d'utiliser ce genre d'objets en tant qu'armes improvisées. Il ne subit pas le malus de -1 normalement appliqué aux jets de Combat et à la Parade lorsqu'il s'en sert dans un combat au corps à corps.

    \item [Increvable]
    	\emph{[Joker, Novice, Âme d8+]}\\
        Votre héros a plus de vies qu'un camion rempli de chats. Lorsqu'il doit lancer les dés quand il passe dans un État critique ou sur la Table des blessures il ignore les malus dus aux blessures. Seul les jets de Vigueur sur ces tables sont concernés : il subit toujours les malus pour blessures pour les autres jets de Traits.

    \item [Trompe-la-mort]
    	\emph{[Joker, Novice, Âme d8+]}\\
        Votre héros est plus dur à tuer que Raspoutine lui-même. Si jamais il est tué, lancez un dé. Sur un résultat impair il est vraiment mort. Par contre, un résultat pair signifie que d'une façon ou d'une autre il échappe à la mort et n'est que dans un État critique. Il peut être fait prisonnier, être dépouillé ou simplement laissé pour mort, mais d'une manière ou d'une autre, il est toujours en vie.

    \item [Instinct de tueur]
    	\emph{[Héroïque]}\\
        Votre héros déteste perdre. Dans un cas d'égalité sur un jet opposé, il gagne. En outre, s'il fait un 1 sur son dé lors d'un jet Opposé, il peut relancer le dé (mais doit garder le second résultat, même s'il s'agit d'un nouveau 1).

    \item [Nerfs d’acier trempés]
    	\emph{[Novice, Nerfs d’Acier]}\\
        Même chose que pour Nerfs d'acier, mais 2 points de malus pour blessures sont ignorés.

    \item [Panache]
    	\emph{[Novice, \^Ame d8+]}\\
        Quand ce héros met tout son c\oe{ur} dans une tache, ça se voit ! Quand il dépense un Jeton sur un jet de Trait (y compris un jet d'encaissement), il ajoute +2 au résultat final.

    \item [Poigne ferme]
    	\emph{[Novice, Agilité d8+]}\\
        Votre héros ignore le malus de -2 de Plateforme instable pour tirer depuis un véhicule ou sur une monture en mouvement.

    \item [Rock'n'roll !]
    	\emph{[Aguerri, Tir d8+]}\\
        Les tireurs expérimentés ont appris à maîtriser le recul provoqué par les armes automatiques. Si un héros muni de cet Atout ne se déplace pas, il ignore le malus de -2 du à l'effet de recul de ce type d'armes.

    \item [Sans pitié]
    	\emph{[Aguerri]}\\
        Le personnage peut utiliser un Jeton pour relancer un jet de dégâts, y compris pour une attaque de zone.

    \item [Tête froide]
    	\emph{[Aguerri, Intellect d8+]}\\
        Celui qui garde son calme quand les autres courent aux abris est un adversaire redoutable. Cet Atout permet au héros de piocher une carte en plus pour l'Initiative. Il fait son action sur la meilleure des cartes.

    \item [Sang-froid]
    	\emph{[Aguerri, Tête froide]}\\
        Même chose que pour Tête froide, mais le héros pioche 2 cartes supplémentaires.

    \item [Tireur d’élite]
    	\emph{[Aguerri]}\\
        Le héros vise juste et bien. S'il ne bouge pas durant le round il tire comme s'il avait pris la man\oe{uvre} Viser. Cet Atout ne fonctionne pas avec une arme ayant une Cadence de Tir supérieure à 1.
		
		Cet Atout s'applique aux Compétences Tir et Lancer.

    \item [Tueur de géant]
    	\emph{[Vétéran]}\\
        En général plus c'est grand plus c'est dur à vaincre. Mais votre héros sait trouver les points faibles des créatures de grande taille. Votre héros ajoute 1d6 à ses dégâts lorsqu'il attaque des créatures d'au moins trois tailles supérieure à la sienne.

\end{description}

\newpage
\subsubsection{Atouts de commandement}
Les Atouts de commandement permettent aux héros d'employer aux mieux leurs alliés et leurs troupes lors des batailles, en les rendant plus efficaces, plus sûrs ou plus résistants. Ces Atouts s'appliquent sur les alliés sous votre commandement dans un rayon de 5 cases (l'aura de commandement). 

Si différents héros ont des Atouts de Commandement identiques ils n'en cumulent pas les effets. Si deux héros possèdent l'Atout Commandement, leurs troupes n'en bénéficient pas deux fois mais elles peuvent dans tous les cas profiter des effets d'Atouts de commandement différents comme Inspiration et Ferveur par exemple, même si ces Atouts proviennent de deux commandants différents.

\begin{description}[align=left]
    \item [Commandement]
    	\emph{[Novice, Intellect d6+]}\\
        Votre héros sait donner des ordres clairs et se faire obéir. Cela rend vos Alliés plus disposés à se battre malgré les coups. Vos alliés ajoutent +1 à leurs jets d'\^Ame pour se remettre d'un état Secoué.

    \item [Ferveur]
    	\emph{[Vétéran, Âme d8+, Commandement]}\\
        Une seule phrase prononcée par un grand chef produit parfois des résultats stupéfiants. Un chef doté de cet Atout stimule la ferveur combative de ses Alliés en criant un slogan, une devise ou simplement des mots d'encouragement. Vos Alliés ajoutent +1 aux dégâts de leurs jets de Combat.

    \item [Grande aura de commandement]
    	\emph{[Novice, Commandement]}\\
        Une voix forte, des ordres précis, un charisme naturel, ou tout simplement un entraînement hors du commun, quoi qu'il en soit, votre héros est un officier qui sait commander sur le champ de bataille. Son aura de commandement est effective jusqu'à 10 cases au lieu de 5.

    \item [Inspiration]
    	\emph{[Aguerri, Commandement]}\\
        Les chefs célèbres et expérimentés sur le champ de bataille motivent les soldats autour d'eux. Ils ajoutent +2 à leurs jets d'\^Ame pour se remettre d'un état Secoué (incluant déjà le bonus de +1 de l'Atout Commandement). Cela augmente les chances des Alliés de se remettre de leurs blessures légères ou d'un moral en berne qui en temps normal leur aurait fait abandonner le combat.

    \item [Leader naturel]
    	\emph{[Novice, Âme d8+, Commandement]}\\
        Un lien spécial unit votre héros et ses Alliés. Ce lien lui permet d'utiliser ses Jetons pour n'importe quel Allié sous ses ordres.

    \item [Meneur d'hommes]
    	\emph{[Vétéran, Commandement]}\\
        Votre héros est fait pour commander. Les mots justes lui viennent naturellement. Tout dans son équipe se passe de manière huilée. Les Alliés sous son commandement utilisent un d10 comme Joker au lieu de d6 lorsqu'ils font des jets de groupe.

    \item [Serrez les rangs !]
    	\emph{[Aguerri, Intellect d8+, Commandement]}\\
        Cet Atout renforce la détermination des Alliés aux ordres du héros. Les troupes ajoutent 1 à leur Résistance.

    \item [Tacticien]
    	\emph{[Aguerri, Commandement, Joker, Intellect d8+, Connaissance (Batailles) d6+]}\\
        Le héros a une compréhension naturelle des tactiques militaires impliquant des petites unités, et peut fréquemment tirer parti d'une situation évoluant rapidement.

        Au début d'un combat, avant que les cartes d'action aient été distribuées, le héros fait un jet de Connaissance (Batailles). Pour chaque succès et Relance, il reçoit une carte d'action. Ces cartes sont conservée séparément des cartes d'actions normales et ne sont pas mélangées jusqu'à la fin du combat (ni même dans le cas d'un joker). Au début d'un round, le héros peut donner une ou plusieurs cartes à ses alliés, qu'ils soient Extras ou Jokers, qui la considère ainsi alors comme leur carte du round.

        Un seul personnage par camp peut utiliser cet Atout durant une rencontre.

\end{description}

\newpage
\subsubsection{Atouts de pouvoir}

\begin{description}[align=left]
    \item [Drain de l’âme]
        \emph{[Aguerri, Arcanes (Force), Connaissance (Force) d10+]}\\
        Quand votre héros a besoin d’urgence de Points de pouvoir il utilise cet Atout pour drainer cette énergie du fond de son âme. 

        Avant d'utiliser cette dangereuse faculté, le héros décide d'abord du nombre de Points de pouvoir qu'il veut drainer. Il fait alors un jet d'Âme avec comme malus le nombre de points choisi (c'est une Action gratuite). Si le résultat de son dé d'Âme est de 1 ou moins, le héros encaisse une blessure et perd aussitôt conscience durant 1d6 heures. Sur un échec il subit une Blessure. Avec un succès ou mieux le héros obtient les Points de pouvoir désirés et s'en sert aussitôt pour activer un pouvoir (ces points ne se conservent pas).

    \item [Nouveau pouvoir]
        \emph{[Novice, Arcanes]}\\
        Cet Atout, qui peut être pris plusieurs fois, permet au héros d'apprendre un nouveau pouvoir. Il en choisit un parmi tous ceux disponibles. Attention les pouvoir ne sont pas tous disponibles immédiatement, Voir la section sur La Force~\ref{sec:force} (p. \pageref{sec:force}).

    \item [Points de pouvoir]
        \emph{[Novice, Arcanes]}\\
        Padawan, Jedi ou autre utilisateur de la Force ont toujours besoin de plus de pouvoir. Cet Atout leur donne 5 Points de pouvoir en plus.

        Cet Atout peut être pris plusieurs fois mais seulement une fois par Rang.

    \item [Source de pouvoir]
        \emph{[Aguerri, Âme d6+, Arcanes]}\\
        Cet Atout permet au héros de récupérer 1 Point de Pouvoir toutes les 30 minutes.

    \item [Grande source de pouvoir]
        \emph{[Vétéran, Source de pouvoir]}\\
        Le héros récupère 1 Point de Pouvoir toutes les 15 minutes.

    \item [Sabre laser]
        \emph{[Aguerri, Padawan ou Adepte Sauvage]}\\
        Votre héro a été formé à l'usage d'un sabre laser, il est capable de s'en servir en toute sécurité. Il ne subit pas le malus inhérent à l'utilisation de cet arme (cf. Sabre Laser~\ref{sec:sabre-laser} (p. \pageref{sec:sabre-laser})

    \item [Padawan]
        \emph{[Aguerri, \^Ame d10+, Arcane (Force)]}\\
        La sensibilité de votre héro à la force a été remarqué et l'ordre Jedi l'accepte comme padawan sous la tutelle d'un Maître. 

        Votre héro peut alors apprendre, avec l'aide de son maître, à utiliserles \emph{Pouvoirs \'Elémentaires}. Voir la section sur La Force~\ref{sec:force} (p. \pageref{sec:force}).

    \item [Apprenti Sith]
        \emph{[Aguerri, \^Ame d10+, Arcane (Force)]}\\
        La haine et la rancoeur de votre héro ont donné des idées à un Seigneur Sith qui decide de le prendre comme apprenti.

        Votre héro peut alors apprendre, avec l'aide de son maître, à utiliserles \emph{Pouvoirs \'Elémentaires}. Voir la section sur La Force~\ref{sec:force} (p. \pageref{sec:force}).

    \item [Maître Jedi]
        \emph{[Vétéran, \^Ame d12+, Padawan]}\\
        Après sa formation de Padawan votre héro pourra devenir un Maître Jedi. Cela implque qu'il prête serment à l'Ordre et surtout qu'il respecte ce serment.

        Le Maître Jedi a accès à tout les \emph{Pouvoirs Universels} et \emph{Pouvoirs du coté Lumineux}. Voir la section sur La Force~\ref{sec:force} (p. \pageref{sec:force})

        Il bénéficit en plus du soutien de l'ordre en terme de renseignement et de resources.

    \item [Seigneur Sith]
        \emph{[Vétéran, \^Ame d12+, Apprenti Sith]}\\
        Votre héro, après avoir prété serment à son Maître, devient à son tour un seigneur Sith. Il accède alors à tous les \emph{Pouvoirs Universels} et les \emph{Pouvoirs du coté Obscur}. Voir la section sur La Force~\ref{sec:force} (p. \pageref{sec:force})

        Il bénéficit en plus du soutien de l'ordre en terme de renseignement et de resources.

    \item [Adepte Sauvage]
        \emph{[Aguerri, \^Ame d10+, Arcane (Force)]}\\
        En tant qu'adepte, votre héro a accès à tout les Pouvoir \'Elémentaires et Universels mais n'ayant été au bout de sa formation, il ne pourra jamais maîtriser les Pouvoirs des différents coté de la Force. De plus, les Adeptes ne bénéficient d'aucun soutien.

        Cet atout est effaçable moyennant une progression.
        
\end{description}

\begin{paperbox}{Adeptes Sauvages}
A l'origine les Adeptes Sauvages ont été formé dans le but de purger l'Ordre Jedi, coupable à leur yeux d'avoir abandonné face aux Sith et d'être devenu faible, incapable de ralentir la montée du Second Empire Sith. Il est essentiellement composé de Déchiqueteurs, descendants corrompus d'utilisateurs de la Force. Les Adeptes étant sensible à la force sont capable d'utiliser ses Pouvoirs. Mais n'ayant jamais réellement penché pour une doctrine, ils ne parviennent pas à utiliser les Pouvoir spécifiques au coté clair ou obscur.

Sont aussi considéré comme Adepte Sauvage les individus solitaires n'ayant pour une raison ou une autre pas souhaité ou pas peu terminer leur formation (Ex: Luke qui interromp sa formation pour sauver ses amis). 

Cet atout remplace l'atout Professionel \emph{Adepte}.
\end{paperbox}

\newpage
\subsubsection{Atouts professionnels}

\begin{description}[align=left]

    \item [Acrobate]
        \emph{[Novice, Agilité d8+, Force d6+]}\\
        Ceux qui ont un entraînement dans la pratique des acrobaties peuvent choisir cet Atout. Il ajoute +2 à tous leurs jets d'Agilité pour accomplir une man\oe{uvre} acrobatique (Ruses incluses) et ajoute 1 à leur Parade quand ne subissent pas de malus d'Encombrement.

    \item [As]
        \emph{[Novice, Agilité d8+]}\\
        Les As sont ces virtuoses plus à l'aise derrière un volant ou des leviers de commandes que sur leurs deux jambes.

        Un As ajoute +2 à tous ses jets de Conduite, de Navigation et de Pilotage. Il peut aussi dépenser des Jetons pour faire des jets d'encaissement pour tout véhicule qu'il contrôle. Pour cela, il doit réussir son jet de Conduite, de Navigation ou de Pilotage a -2 (annulant ainsi le bonus de +2 de l'Atout). Chaque succès et Relance annule une Blessure et toute Dégradation critique qui en aurait découlé.

    \item [Assassin]
        \emph{[Novice, Agilité d8+, Combat d6+, Discrétion d8+, Escalade d6+]}\\
        Les assassins sont des tueurs entraînés à tuer avec une précision mortelle, du moins s’ils sont capable d’approcher suffisamment leur proie. Ils ont un bonus de +2 à leurs dégâts lorsqu’ils frappent une cible ne les ayant pas vu venir (même avec une attaque à distance).

    \item [Bidouilleur]
        \emph{[Novice, Intellect d10+, Réparation d8+, 2 Connaissances scientifiques à d6+]}\\
        Le Bidouilleur ajoute +2 à tous ses jets de Réparer. En outre, s’il obtient un Relance sur son jet il divise par deux le temps nécessaire pour la réparation. Si une réparation indique qu’une Relance permet de réparer l’objet en moitié moins de temps que d’ordinaire, un Bidouilleur fera alors le travail dans le quart de temps requis avec un Relance.

    \item [Débrouillard]
        \emph{[Novice, Intellect d6+, Réparation d6+, Perception d8+]}\\
        Quand il a besoin d’un outil indisponible, ce personnage sait comment improviser. Il ne subit aucun malus sur ses jets de Traits dus au manque d’outils dans la plupart des situations. En plus, avec quelques objets, outillage ou machines simples il arrive à bricoler un appareil sommaire qui lui permet de se tirer de pièges mortels, d’élaborer des armes pour un plan bizarre ou bien créer un équivalent quand l’objet en question fait défaut. La portée de cet Atout reste soumise à l’appréciation du meneur de jeu mais la créativité devrait être récompensée particulièrement lors de situations difficiles où il n’y a pas trop de solutions.

    \item [Érudit]
        \emph{[Novice, 2 Connaissances à d8+]}\\
        Les Érudits sont des professeurs émérites, des étudiants appliqués et des amateurs enthousiastes qui passent leur temps à étudier certaines matières. Ils deviennent experts dans ces matières et peuvent répondre à la plupart des questions sur leur domaine d’expertise. Choisissez deux Compétences de Connaissances à d8 ou plus. Chaque fois que vous les utilisez, ajoutez +2 à vos jets de dé. Ceux qui étudient l’histoire militaire ont ainsi un avantage quand ils dirigent des troupes dans une grande bataille. Un bonus de +2 à un jet de Connaissances (Batailles) peut faire la différence entre une victoire foudroyante et une débâcle.

    \item [Forestier]
        \emph{[Novice, Âme d6+, Survie d8+, Pistage d8+]}\\
        Un Forestier est un ranger, un éclaireur ou un chasseur, plus à l’aise dans les étendues sauvages qu’en milieu urbain. Excellent pisteur et éclaireur il sait aussi trouver tout ce qu’il faut pour survivre en milieu sauvage. 

        Il ajoute +2 à ses jets de Pistage, Survie et Discrétion. Le bonus pour la Discrétion ne s’applique qu’en milieu sauvage.

    \item [Investigateur]
        \emph{[Novice, Intellect d8+, Recherche d8+, Réseaux d8+]}\\
        Un Investigateur a consacré du temps à investiguer sur d’anciennes légendes, à enquêter dans les rues et à résoudre d’infâmes mystères. Certains sont détectives privés, d’autres des professeurs d’université découvrant des « Secrets Que l’Homme ne Doit Pas Savoir ». Un Investigateur ajoute +2 à tous ses jets de Réseaux, de Recherche et aux les jets de Perception lorsqu’il cherche des indices.

    \item [Touche-à-Tout]
        \emph{[Novice, Intellect d10+]}\\
        Votre héros possède un talent pour toucher à de nombreux domaines. Autodidacte ou juste doté d’une intuition et d’un sens de l’observation phénoménal, ce personnage arrive toujours à savoir comment ça marche.

        Chaque fois qu’il doit faire un jet par défaut sur une compétence dérivant d’Intellect, il lance un d4 au lieu du d4-2 ordinaire.

    \item [Voleur]
        \emph{[Novice, Agilité d8+, Escalade d6+, Piratage d6+, Discrétion d8+]}\\
        Un voleur est spécialiste en mystification, en forfaiture et en acrobaties. Il pratique avec adresse les arts malhonnêtes et est apprécié là où les pièges doivent être détectés, les murs escaladés et les serrures déverrouillés. Le voleur ajoute +2 à tous ses jets de Escalade, Piratage et Discrétion. Le bonus à la Discrétion ne s’applique qu’en milieu urbain et non en milieu naturel.
\end{description}

\newpage
\subsubsection{Atouts Sociaux}

\begin{description}[align=left]

    \item [Charismatique]
        \emph{[Novice, Âme d8+]}\\
        Votre héros sait s’y prendre avec les gens même avec ceux qui s’opposent à lui ou à ses efforts. Son Charisme est augmenté de 2.

    \item [Contacts]
        \emph{[Novice]}\\
        Que ce soit l'alliance rebelle, l'empire, la fédération du commerce, votre héros connaît quelqu’un qui en fait partie et est disposé à l’aider à l’occasion (une fois par session de jeu). Cet Atout peut être pris plusieurs fois, s’appliquant chaque fois à une organisation différente. Le MJ doit également s’assurer que l’organisation reste limitée à une entité. Pour utiliser son contact, le héros doit d’abord le joindre. Il fait un jet de Réseaux. Un échec signifie que le contact est injoignable (hors de portée, occupé, etc\ldots).

        Une fois mis en relation le héros fait un jet de Persuasion. Libre au MJ de modifier ce jet et tout résultat selon les circonstances. Un échec signifie que le contact du héros ne peut rien pour cette fois ci ou bien qu’il n’est pas persuadé que son aide soit nécessaire. Avec un succès, le contact peut fournir des informations mais ne prendra pas de risques pour aider le personnage.

        Avec une Relance, le contact fournit des informations essentielles mais n’ira pas jusqu’à trahir ses sources. Deux Relances et plus signifient que votre héros peut compter sur un sérieux coup de main. Le contact prendra de vrais risques pour lui. Si un soutien financier est nécessaire, le contact lui donne un peu plus que nécessaire. S’il a besoin d’une aide musclée, le contact lui fournira soit un expert soit cinq hommes de main en fonction de l’organisation pour laquelle il travaille.

    \item [Lien mutuel]
        \emph{[Joker, Novice, Âme d8+]}\\
        Cet Atout représente le lien qui unit des compagnons comme un groupe d’aventuriers. Qu’ils s’entendent bien ou pas, ils ont tissé des rapports étroits au cours de leurs nombreuses aventures épiques.

        Un héros doté de cet Atout peut donner ses Jetons à tout autre Joker avec lequel il peut communiquer. Cela représente son soutien verbal ou moral. Le joueur doit dire ce que fait ou dit son personnage pour donner ce soutien, comme un discours ou un petit geste d’encouragement.

    \item [Volonté de Fer]
        \emph{[Novice, Intimidation d6+, Sarcasmes d6+]}\\
        Un héros au caractère trempé utilise sa voix, son regard d’acier ou son esprit vif pour déstabiliser ses adversaires. Un personnage doté d’une Volonté de fer ajoute +2 à ses jets d’Intimidation et de Sarcasme et à ses jets d’\^Ame et d’Intellect quand il résiste à une Épreuve de volonté.
\end{description}

\newpage
\subsubsection{Atouts étranges}

Il s'agit là d'atouts spéciaux n'ayant pas un grand rapport avec Star Wars mais ils ont un coté fun dont il serait dommage de se priver.

\begin{description}[align=left]
    \item [Courage liquide]
        \emph{[Novice, Agilité d8+]}\\
        Votre héros assimile l’alcool de manière bien inhabituelle. Le Round après avoir consommé une boisson alcoolisée (au moins un quart de litre d’alcool fort), la Vigueur du personnage passe au dé supérieur (et la Résistance augmente mécaniquement de 1). Il peut également ignorer le malus d’un niveau de Blessure (cumulable avec d’autres capacités ou Atouts similaires).

        Il subit aussi un malus de -2 à tous les jets basés sur l’Agilité ou l’Intellect tant qu’il continue à boire, et 1d6 heures après.

    \item [Maître des bêtes]
        \emph{[Novice]}\\
        Peut être est l'odeur ou peut être que votre héro use de la Force inconsciemment mais les animaux l'aiment et ne l’attaqueront pas, à moins qu’il ne les attaque en premier lieu où qu’ils ne soient enragés pour une raison quelconque. Il dispose d’un tel magnétisme animal qu’une bête s’est attachée à lui (un chien, un loup, voire même un Wampa). Au MJ d’approuver l’animal. Si l’animal meurt une autre la remplace au bout de 2d6 jours si la situation le permet.

    \item [Recycleur]
        \emph{[Novice, Chanceux]}\\
        Une fois par session, le héros peur se rappeler soudainement qu’il a en sa possession un objet utile. Cet objet doit pouvoir tenir en poche ou dans un sac, et le meneur de jeu a toujours le dernier mot quant à ce qui peut être trouvé ou non.

    \item [Sixième sens]
        \emph{[Novice]}\\
        Il l'ignore mais la Force est avec votre héro. Chaque fois qu’il va être victime d’une attaque surprise, d’une embuscade ou d’un autre vilain tour du style, il peut faire un jet de Perception à -2 juste avant que cela se produise. En cas de succès, il sait qu’il va que quelque chose va se produire et il s’y prépare. Il sera donc En attente au premier round de combat.

        En cas d’échec, le héros utilise les règles de surprise normales si nécessaire.
\end{description}

\newpage
\subsubsection{Atouts de Jokers}

Les Atouts ne fonctionnent que quand votre héros pioche un Joker lors de la phase d’Initiative en combat. Les effets de ces Atouts s’ajoutent aux effets habituels d’un Joker.

\begin{description}[align=left]
    \item [Afflux de pouvoir]
        \emph{[Joker, Aguerri, Arcane (Force) d10+]}\\
        Lorsque votre personnage pioche un Joker lors de la phase d’Initiative, il regagne aussitôt 2d6 Points de pouvoir (sans toutefois pouvoir dépasser sa limite habituelle).

    \item [Dans le mille !]
        \emph{[Joker, Aguerri, Tir ou Lancer d10+]}\\
        Le héros double le total de ses dégâts s’il réussit une attaque de Tir ou de Lancer dans ce round.

    \item [Coup puissant]
        \emph{[Joker, Aguerri, Combat d10+]}\\
        Le héros double le total de ses dégâts s’il réussit une attaque de Combat dans ce round.

\end{description}

\newpage
\subsubsection{Atouts Légendaire}

Les Atouts qui suivent sont à part car rares sont les campagnes atteignant ce niveau.

\begin{description}[align=left]
    \item [Acolyte]
        \emph{[Joker, Légendaire]}\\
        Un héros qui passe son temps à vaincre les forces du mal devient un modèle pour d’autres. Parmi ceux-là, il y en a un qui désire suivre le héros dans ses aventures épiques. Le héros obtient un Acolyte de Rang Novice. C’est un Joker qui gagne aussi de l’expérience et dont les Compétences complètent ou imitent celles de son héros.

        De manière générale, le joueur contrôle son Acolyte comme il le fait pour ses alliés. Il peut arriver de temps en temps que cet Acolyte devienne une source d’ennuis (en se faisant capturer, en se jetant dans la gueule du loup sans prévenir, etc\ldots). Le joueur doit être préparé à ce que son Atout se transforme de temps à autre en Handicap.

        Si l’Acolyte meurt, il n’est pas remplacé sauf si l’Atout est de nouveau pris.

    \item [Endurci]
        \emph{[Légendaire]}\\
        Votre héros est un vétéran confirmé. Augmentez de +1 sa Résistance.

    \item [Coriace]
        \emph{[Légendaire, Endurci]}\\
        Augmentez encore la Résistance de votre héros de +1.

    \item [Maître d’Armes]
        \emph{[Légendaire, Combat d12+]}\\
        Augmentez de +1 la Parade de votre héros.

    \item [Maître d’Armes Légendaire]
        \emph{[Légendaire, Maître d’Armes]}\\
        Augmentez encore de +1 la Parade de votre héros.

    \item [Professionnel]
        \emph{[Légendaire, d12+ dans le Trait choisi]}\\
        Votre héros est devenu chevronné dans un Trait particulier. Ce trait passe à d12+1. Cet Atout peut-être pris plusieurs fois mais ne peut s’appliquer deux fois au même Trait.

    \item [Expert]
        \emph{[Légendaire, Professionnel dans le Trait choisi]}\\
        Comme l’Atout Professionnel, mais le Trait passe à d12+2.

    \item [Maître]
        \emph{[Joker, Légendaire, Expert dans le Trait choisit.]}\\
        Le dé Joker du héros devient un d10 quand il fait un jet sous le Trait choisi. L’Atout peut-être choisi plusieurs fois mais ne peut s’appliquer deux fois au même Trait.

    \item [Suivants]
        \emph{[Joker, Légendaire]}\\
        Les héros sont souvent entourés de soldats dévoués, de joyeux compagnons ou autres volontaires qui les suivent dans leurs aventures. Chaque fois que cet Atout est choisi, 5 suivants rejoignent votre héros. Cet Atout peut être pris plusieurs fois (pour remplacer les pertes subies au combat par exemple). 

        Les suivants doivent pouvoir se nourrir et gagner leur vie. Ils prennent en général leur part des trésors, de butin et des récompenses de votre héros. Ils sont dévoués et risquent souvent leur vie pour lui. Ils n’iront toutefois pas jusqu’au sacrifice de leur vie, sauf dans des cas exceptionnels ou dans le cas de Suivants accompagnant votre héros depuis longtemps. 

        C’est le MJ qui définit les Traits et statistiques des Suivants, mais en général, l’archétype soldat est utilisé. Les Suivants débutent avec un équipement standard. C’est au héros d’acheter tout équipement supplémentaire.

\end{description}