\subsection{Compétences}
Vous trouverez ici les Compétences utilisables\footnotemark[1] dans \swfe. L’utilisation d’une Compétence en situation normale ne devrait pas donner lieu à un jet de dé. Seules les situations de stress, lorsque le temps est compté ou que la réussite est loin d’être acquise, devraient donner lieu à un test de Compétence.

\footnotetext[1]{Seules les compétences modifiés sont détaillés ici, pour les autres, elles sont décritent dans le bouquin de Savage Worlds.}

\begin{description}[align=left]
    \item [Combat (Agi)]
        Combat englobe toutes les attaques de corps à corps quelle que soit l’arme de mêlée utilisée.

    \item [Conduite (Agi)]
        Conduite permet à votre héros de conduire les véhicules terrestres ou aéroglisseurs courants de l'univers Star Wars.

    \item [Connaissance (Int)]
        Connaissance est une Compétence passe-partout qu’il faut spécialiser. Elle inclue aussi les langues autre que la langue natale et le Basic.

    \item [Piratage (Int)]
        L'utilisation d'un ordinateur, la manipulation de serrure électronique ou tout autre appareil informatique est couvert par cette compétence.

    \item [Discrétion (Agi)]
        Discrétion représente la faculté de se cacher et de se déplacer en silence, mais aussi de camoufler des objets ou de subtiliser de petits objets à l’insu de tous.

    \item [Équitation (Agi)]
        Équitation permet de monter, contrôler et chevaucher tout animal domestiqué.

    \item [Escalade (For)]
        Les personnages peuvent être amenés à escalader des obstacles ou grimper une falaise pour prendre l'avantage du terrain lors d'une attaque, ou encore pour échapper à un ennemi trop coriace.

    \item [Intimidation (\^Ame)]
        Intimidation est l’art d’effrayer un adversaire par la force de sa volonté, que ce soit par une menace ouverte ou voilée ou tout simplement avec un énorme flingue.

    \item [Jeu (Int)]
        Voici un moyen rapide pour simuler une demi-heure d’une partie de jeu sans lancer les dés pour la moindre phase du jeu en question.

    \item [Lancer (Agi)]
        Lancer s’applique à toutes les armes qui se lancent, grenades, couteaux, haches, lances, etc.

    \item [Natation (Agi)]
        Natation détermine si un personnage nage ou coule comme une pierre lorsqu’il se trouve dans l’eau, ainsi que sa vitesse de déplacement en milieu aquatique.

    \item [Navigation (Int)]
        Navigation est la capacité du personnage à voyager et a se repérer dans l'espace. Il englobe aussi l'entretien journalier de l'équipement utilisé.

    \item [Perception (Int)]
        Perception représente la vigilance d’un héros et son habilité à découvrir objets ou indices.

    \item [Pilotage (Agi)]
        Pilotage permet d’utiliser tous les types d’appareils aériens ou spatiaux communs.

    \item [Pistage (Int)]
        Pistage permet de suivre les traces d’un ou de plusieurs individus sur tout type de terrain.

    \item [Recherche (Int)]
        Recherche permet d’obtenir des informations avec une bibliothèque, HoloNet, les journeaux ou toute autre source écrite.

    \item [Réparation (Int)]
        Réparation représente la capacité à remettre en état gadgets, véhicules, armes et autres machines.

    \item [Réseaux (Int)]
        Réseaux permet d’obtenir des informations dans la rue, les bars ou par des contacts en utilisant la menace, la corruption ou en offrant des verres. Cette compétence peut aussi représenté les informateurs du héro.

    \item [Sarcasme (Int)]
        Sarcasme est une attaque contre l’amour-propre d’un individu en le ridiculisant par la parole ou le geste.

    \item [Soins (Int)]
        Soins consiste à savoir comment guérir les plaies et traiter les blessures.

    \item [Survie (Int)]
        Survie permet de trouver nourriture, eau ou abri en milieu hostile.

    \item [Tir (Agi)]
        Tir concerne toute tentative pour toucher une cible avec n’importe quelle arme à distance (arc, pistolet, lance-roquettes, etc\ldots).
\end{description}

\begin{paperbox}{Piratage}
    Cette compétence vient remplacer le Crochetage qui dans Star Wars n'a pas une grosse utilité. La compétence Piratage (Informatique) va s'utiliser de la même façon mais sur l'Inellect au lieu de de l'Agilité. L'informatique pourra être utilisé dés qu'un ordinateur entre en scène. On pourra par exemple déverrouiller des sas de vaisseau ou stoppé un signal d'alarme ou encore désactiver des capteurs à plus haut niveau.

    Les Droïde n'en sont pas systématiquement pourvu, cela dépend de leur programmation.
\end{paperbox}

\begin{paperbox}{Navigation}
    La navigation exite mais son domaine d'application change un peu, on ne parle pas dans Star Wars de bateau mais de vaisseaux spatiaux. La navigation est alors la capacité du héro à s'orienter dans le vide cidéral. Mais cela s'applique aussi au sol pour se repérer sur une carte par exemple.
\end{paperbox}