
\section{Création de Personnage}
\lettrine{L}{e} c\oe{}ur des jeux de rôle réside dans la possibilité de créer, améliorer et faire évoluer son propre personnage. Voilà comment ça fonctionne dans {\jedifont \doctitle}. 

\subsection{Les Attributs}
Chaque personnage commence le jeu avec d4 dans chaque Attribut et dispose de 5pt pour les améliorer. Améliorer l’un d’entre eux d’un type de dé (par exemple, de d4 à d6) coûte 1 point avec une limite : vous ne pouvez aller au-delà du d12.

\subsection{Compétences}
Les Compétences représentent les aptitudes apprises comme le Tir, le Combat, les connaissances professionnelles ou scientifiques et ainsi de suite. Elles sont générales et englobent tous les aspects qui leur sont reliés. Par exemple Tir englobe les fusils, les arcs, les lance-roquettes et toutes les armes à distance. Vous disposez de 15 points à répartir entre vos Compétences. Chaque dé de Compétence coûte 1 point (en commençant à d4) tant qu’il est inférieur ou égal à l’Attribut dont il dépend (noté entre parenthèses près du nom de la Compétence). Chaque dé de Compétence supérieur à l’Attribut dont il dépend coûte 2 points. De même que pour les Attributs, aucune Compétence ne peut dépasser d12.

\subsection{Atouts \& Handicaps}
Faire naître un héro digne de ce nom ne se limite pas à lui faire grimper ses attributs et ses compétences. Ce qui fait la singularité d’un héro et qui le rend fun à jouer c’est ses Atouts et ses Handicaps. De la blonde très séduisante au Vieux maître Jedi, vous prendrez toujours plus de plaisir à jouer un personnage unique dans ses détails que le jeune humain sans problème que vous êtes tout les jours.

Vous pouvez choisir jusqu’à 1 Handicap Majeur et 2 Handicaps Mineurs. Un Handicap Majeur donne 2 points et un Handicap Mineur 1 point.

Pour 2 points vous pouvez :
\begin{rebelist}
    \item Augmenter un Attribut d’un type de dé (vous pouvez le faire avant de prendre vos Compétences).
    \item Choisir un Atout.
\end{rebelist}

Pour 1 point vous pouvez :
\begin{rebelist}
    \item Gagner un point de Compétence.
    \item Doubler vos fonds de départ (si vous débutez avec 500\crg vous obtenez 500\crg de plus).
\end{rebelist}

\subsection{Races Jouables}
Vous pouvez choisir pour votre personnage n’importe quelle race disponible dans L’univers de Star Wars. L’orientation de chaque race est donnée à titre indicatif, chaque race possède des exceptions parmi ses héros.

\input{chapitres/personnages/races/humain}
\input{chapitres/personnages/races/barabel}
\input{chapitres/personnages/races/bothan}
\input{chapitres/personnages/races/chiss}
\input{chapitres/personnages/races/drall}
\input{chapitres/personnages/races/droide}
\input{chapitres/personnages/races/gungan}
\input{chapitres/personnages/races/miraluka}
\input{chapitres/personnages/races/togruta}
\input{chapitres/personnages/races/twilek}
\input{chapitres/personnages/races/wookie}
\input{chapitres/personnages/races/zabrak}

%\subsection{Races Non Jouables}
%\input{chapitres/personnages/races/hutt}
%\input{chapitres/personnages/races/jawa}

\clearpage
\input{chapitres/personnages/competences}

\clearpage
\input{chapitres/personnages/handicaps}

\clearpage
\input{chapitres/personnages/atouts}

\newpage
\input{chapitres/personnages/resume}

\clearpage 

